
2013-02-05T12:47:0Z
ekonomi
Malatya Ticaret ve Sanayi Odası (TSO) ile Türkiye Ekonomi Bankası (Teb) arasında Malatyalı esnaf ve tüccarlara 50 ila 500 bin arasında 36 ay vadeli, 3 ay ödemesiz kredi desteği vermek için anlaşma imzalandı. Malatya TSO'da gerçekleştirilen imza törenine, TSO Başkanı Hasan Hüseyin Erkoç, Teb KOBİ Bankacılığı Bölge Satış Müdürü Salih İnan Özmen ile Teb Malatya Şube Müdürü Gürol Bulut katıldı. Erkoç, burada yaptığı konuşmada, özellikle finansmana erişim noktasında esnafın, tüccarın sorunlarına çözüm olabilmelerinin kendilerini mutlu ettiğini belirtti. Teb ile esnafa, tüccara soluk aldıracak krediyle ilgili bir anlaşma imzalayacaklarını dile getiren Erkoç, üretimin artması, işletme sahiplerinin kredi almasında önlerindeki engellilerin kalkması için değişik çalışmalar yaptıklarını, bugünkü anlaşmanın da bunlardan biri olduğunu vurguladı. Bu süreçte toplanan mevduatın krediye dönüşümü noktasında daha hızlı adımlar atılması gerektiğini ifade eden Erkoç, "Ülkenin büyümesi için istihdamdan başka çaresi yok. İstihdamı oluşturmak için de kaynağa ihtiyaç var. Kaynağa erişimdeki zorlukların ortadan kalkması için geçmişte başka bankalarla da yaptık, bugün Teb ile anlaşma yapıyoruz" diye konuştu. Teb Malatya Şube Müdürü Bulut da anlaşmanın teknik detaylarına ilişkin bilgi verdi. Ocak-Şubat-Mart aylarının esnafın, tüccarın genellikle sıkışık olduğu bir dönem yaşadığını ifade eden Bulut, bu dönemde esnafa, tüccara nefes aldırmak istediklerini, bunun için de 50 bin ila 500 bin lira arasında kredi vereceklerini kaydetti. 36 ay vadeli, 3 ay ödemesiz krediyi Malatya tüccarına, esnafına sunmak istediklerini dile getiren Bulut, anlaşmanın hayırlı olmasını diledi. Daha sonra Erkoç ile Teb KOBİ Bankacılığı Bölge Satış Müdürü Özmen, anlaşmayı imzaladı. Muhabir: Tuba Karahan Yayıncı: Cemal Coşkun - Malatya 6 2 9 0
